\phantomsection \label{subsubsec:R442}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R442}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R442}{R4.IOM.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Cryptographie } % R-IOM-411 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\href{https://docs.google.com/document/d/1vERdQXMdr4fC--It-g5l1uMdCCwVQaLt4Gfv8CWmQyE/edit?usp=sharing}{https://docs.google.com/document/d/1vERdQXMdr4fC--It-g5l1uMdCCwVQaLt4Gfv8CWmQyE/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{7h}, dont 3h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& IOM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront être capables de choisir les outils
cryptographiques adaptés à la résolution de chaque type de problème
d'authentification, de confidentialité et d'intégrité. Ils devront
précisément différencier chaque famille d'outils et en connaître les
usages et limites.\\
La cryptologie pourra être abordée par une approche algorithmique et/ou
mathématique en s'appuyant par exemple sur le langage Python et les
librairies standardisées.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Algorithmes de cryptographie,
\item
  Fonctions de hachage,
\item
  Architecture PKI.
\end{itemize}
Ils pourront être abordés avec les outils suivants :
\begin{itemize}
\item
  Arithmétique pour la Cryptographie et/ou utilisation de bibliothèques
  standards (chiffrement, \ldots{}
  )
\item
  Utilisation des outils openssl, sslyze
\item
  Usage des outils logiciels de stéganographie
\item
  Recommandation ANSSI
  \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/mecanismescryptographiques/}
\item
  Cracking code with Python \url{http://inventwithpython.com/cracking/}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: suggestions de travaux pratiques
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  1 TP Utilisation des outils de crypto pour la Confidentialité
  (symétrique, asymétrique), Intégrité
  données (hash), signature (asymétrique)
\item
  1 TP Utilisation de bibliothèques Python pour «casser» un mot de passe
  avec une attaque par dictionnaire
  (fichiers rockyou, \ldots, \url{https://weakpass.com/})
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des protocoles pour les réseaux de l'IoT}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE441}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.01}} Implémenter les réseaux et les protocoles sans fil dédiés à l'IoT
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} Infrastructures de sécurité
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Clés, Chiffrement symétrique, Asymétrique, Intégrité, Confidentialité, Authentification, Authenticité, Signature, Certificat, Fonctions mathématiques et algorithmiques. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

